{
    "question": "Kebangkitan nasional ditandai dengan berdirinya gerakan Budi Utomo pada tanggal?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Budi Utomo dianggap sebagai organisasi pelopor bagi organisasi kebangsaan lainnya, maka tanggal berdirinya Budi Utomo yaitu 20 Mei ditetapkan sebagai Hari Kebangkitan Nasional.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "semangat-yang-tidak-dapat-menubuhkan-persatuan-dan-kesatuan-adal-477",
            "question": "Semangat yang tidak dapat menu.buhkan persatuan dan kesatuan adalah    A.menggunakan bahasa indonesia\r\n B.menggu nakan produk dalam negri\r\n C.menghormati bendera merah putih\r\n D.mengikuti agama orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengikuti agama orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menghormati bendera merah putih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-recorder-merupakan-alat-musik-melodis-yang-bunyinya-ber-751",
            "question": "Jawaban = Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara.    Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. \r\n\r\n Semoga Membantu Maaf Kalo Salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder.</p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-perkembangannya-demokrasi-indonesia-mengalami-berbagai-214",
            "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-3-prinsip-prinsip-utama-asean-519",
            "question": "Tuliskan minimal 3 prinsip prinsip utama asean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rzgjgsyhfrugfdhngghjjgg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ygdimaksud-dgn-hubungan-internasional-250",
            "question": "Apa ygdimaksud dgn hubungan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hubungan internasional bisa juga diartikan sebagai hubungan antar negara, antar kelompok atau antar individu dari suatu negara yang berbeda dalam bidang tertentu yang tujuannya adalah untuk kepentingan kedua belah pihak.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hubungan internasional adalah hubungan seluruh dunia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-perhatikan-gambar-di-bawah-ini-sebutkan-nama-permainan-di-ata-963",
            "question": "5.    Perhatikan gambar di bawah ini!\r\nSebutkan nama permainan di atas dan tuliskan cara melakukan permainannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gamabr nya oyyy?? ke mana mo jawb g ada gambar nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sunda Manda, egrang, dan sepak</strong></p><p><strong>Sunda Manda, egrang, dan sepakbola</strong></p><p><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tumbuhan-dan-hewan-tidak-mampu-bertahan-hidup-jika-keadaan-lin-468",
            "question": "1. Tumbuhan dan hewan tidak mampu bertahan hidup jika keadaan    lingkungannya berubah. Menjaga kelestarian lingkungan merupakan\r\nkewajiban\r\nar petugas kebersihan\r\nC warga masyarakat\r\nb. pecinta lingkungan\r\nd. wahana lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warga masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikan-2-contoh-kegiatan-bersatu-yang-ada-di-lingkungan-sekol-789",
            "question": "1. Berikan 2 contoh kegiatan bersatu yang ada di lingkungan sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak memilih\u00b2 teman</p><p></p><p></p><p></p><p>tidak membeda\u00b2kan teman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong  royong  ,bekerja  sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  jika  kalau  kita bersatu  yang Ada di linggkungan  sekolah hidup Akan nyaman damai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tuliskan-4-semboyang-bihneka-tunggal-ika-yang-dapat-mempersa-260",
            "question": "Apa    Tuliskan 4 semboyang bihneka tunggal ika, yang dapat mempersatukan bangsa indonesia\r\nJawaban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Pancasila, sebagai dasar falsafah Negara Indonesia.</li><li>UUD 1945, sebagai landasan konstitusi Negara Indonesia.</li><li>Bhinneka Tunggal Ika, sebagai semboyan Negara Indonesia.</li><li>Burung Garuda, sebagai lambang NKRI.</li><li>Bendera Merah Putih, sebagai bendera Indonesia.</li><li>Bahasa Indonesia, sebagai bahasa persatuan Indonesia.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-komunikasi-politik-model-komunikasi-politik-dan-jeni-297",
            "question": "pengertian komunikasi politik, model komunikasi politik, dan jenis-jenis komunikasi politik. (jangan copas di internet)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p><strong>Pengertian komunikasi politik adalah </strong>Komunikasi politik merupakan aktivitas pesan orang-orang yang melakukan \u00a0kegiatan politik, dalam bentuknya mempengaruhi dan menstimulus orang lain untuk \u00a0melakukan kegiatan politik, baik pada tingkatan hubungan antar suprastruktur dan \u00a0infrastruktur.</p><p><strong>model komunikasi politik </strong>Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan \u00a0serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah \u00a0anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah \u00a0persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. </p><p> <strong>Jenis-jenis komunikasi politik : Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. \u00a0</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}